新手求指教 - 點解bitcoin嘅上限係二千一百萬粒

bitcoin部分價值在於個發明者將bitcoin上限設定為2100萬粒
但係理論上有冇可能達到2100萬粒後將個上限推高？
如果有既話咁bitcoin仲值唔值咁多錢

建議你先了建blockchain再了解btc

了解咩叫Blockchain 你就唔會再問依個問題

人哋本身個protocol 係set 咗咁多, 所有人都跟住呢個protocol
你想自己分裂出去就算hardfork, 只不過有冇人承認你套野係另一回事
其實2100萬cap 頂係唔會做成乜野問題, 礦工可以靠transaction fees 賺錢

你有無辦法增加100以內嘅質數嘅數目？有辦法你就可以增加bitcoin上限，發達啦

此po已完

因為數學上不可能

BCH 好似係想解決呢個問題

但世界上物以罕為貴

咁理論上
理撚得佢二千一百粒
反正可以分割成0.0001, 0.0000001, 0000000001 etc 去買賣....

實際上都係無限？

litecoin ltc 先係加大coin 總數
bch 係將block size 由1MB 加做8MB

on9

佢最盡去到小數後8個位，點會冇上限？

到時又會推出 bitcoin2.0

好似ios版本咁

之前作廢

試先指出Bitcoin同Shitcoin既不同之處
然後再談上限

串到

原來係咁

你上便條on9 講唔出又要扮識......

其實你唔識就收皮啦下便條友就答到

咁點解investopedia有呢一句：In fact, there are only 21 million bitcoins that can be mined in total.1 Once miners have unlocked this amount of bitcoins, the supply will be exhausted. However, it's possible that bitcoin's protocol will be changed to allow for a larger supply.

邊個決定protocol會唔會改？

好post 留名👍🏿

如果明天有人發明另一種技術

不是虛擬貨幣 又或好似現在其他的虛擬

而係另一種無國境地域限制的虛擬資產

咁到時會否分薄咗D人對bitcoin的需求

咁bitcoin數量同transaction數量有冇關係？

大把國家會ban無國境虛擬資產
就好似中國依家發展電子人民幣，絕對唔會俾bitcoin喺中國流通
所以最後bitcoin都唔會成為主流貨幣/ 資產
因為政府控制唔到

你碌9夠可以無限切細，但都係固定長度

電腦trim咗後面的digit唔show出來炸
電腦一般64bit floating point number可以有60個小數位以上，唔夠用仲可以用128bit 256bit number

不過支那的更信不過

Satoshi Nakamoto (發明個個人) 決定，但係佢自己好似都無解釋過話點解係二千一百萬粒。所以其實唔一定係二千一百萬粒，一粒都得，只不過每粒個value會好高，用黎交易就要好似上面位巴打咁無限切細所以fixed supply嘅特性對於bitcoin比較重要

有啲人估因為係純粹巧合：
1 block per 10 mins (=6 blocks per hour)*
24 hours per day*
365 days per year*
4 years per cycle
~=210000

乘埋所有block reward (每mine210000 block就會減半):
50+25+12.5+6.25+...=100

210000*100=21 mil

anyways 我自己諗應該好多嘢都係satoshi 嘅arbitrary decision, 例如點解一定要on average每10分鐘mine一個block?點解initial block reward係50?

就係因為有上限，bitcoin 唔可以好似其他貨幣咁樣無限量印出嚟，供應有限先至令佢更值錢

樓主應該唔明

笑死
你戇鳩？

你講嘅嘢根本唔make sense
就算比你切到0.00000000001，上限都係2100
乜撚嘢無限呀
上面嘅解釋根本唔係解緊你條戇鳩

我已經寫100以內費事樓主個腦handle唔到

有，釋法將1定義做質數

咁只係自己呃自己

你有100蚊，可以唱做100個一蚊，你有無限既錢

你財務自由啦

理論上如果近乎全部bitcoin miner同意做呢個改動就得，不過因為呢個改動係hard fork，如果有一部份bitcoin miner唔同意而做的話會變成兩隻coin. e.g. Bitcoin Cash

呢個係要hard fork嘅改動，所有bitcoin miner以行動決定，如果有分歧就會變成兩隻coin。所以現實上係近乎無可能。

佢無錯喎 你地係咪理解錯左
佢唔係講緊價值 係講緊數量喎

> The satoshi is the smallest unit of the bitcoin cryptocurrency. It is named after Satoshi Nakamoto, the creator of the protocol used in blockchains and the bitcoin cryptocurrency. The satoshi to bitcoin ratio is 100 million satoshis to one bitcoin.

唔講其他，bitcoin係無得無限分割。要再細過1satoshi就要改protocol，要hard fork。

咁佢就算切得再細
最後加埋係咪都係等於21M

佢無講炒賣定原價喎 炒賣價確實可以係無限

呢樣岩

咪係數量

一時又數量 一時又炒賣價
你講乜撚嘢呀
呢個post邊有人討論炒賣價係咪無限呀

我唸係開頭對「無限」既解法唔同

我唸一開頭個位清係想講係可以「無限地切割」
，所以數量係幾多（就算得1個）都無所謂

當然可以係佢真係解錯啦

如果真係九唔搭八講左去「無限切割」
離題不特止
樓主而家問「如果唔係無限，bitcoin仲值唔值呢個價」
「無限切割」理論上仲可以令價值提升添

一係買一係唔買，講咁多把撚咩

on9無極限

其實成件事係 on9
根本 bitcoin 價值係 0

冇買就當呢樣野唔存在 冇咩損失
同 online game 賣兵器一樣
你會唔因為隻 game 全個 server 得幾把野 然後用真金白銀去炒賣？

佢 server 兵器係限量又如何
呢個世界上 Game 嘅數目係無限架

參考下 Tulip mania 鬱金香狂熱
基本上同現時 bitcoin 分別不大

睇你係當佢係asset定currency

但係鬱金香唔限時間的確可以無限種
相反bitcoin似係黃金咁, 地球上係得咁多就咁多
甚至唔會無啦啦開發到D新技術出泥又係邊到整到D新既黃金出泥

要50.00000001%既礦機一致同意 咁你就可以改好多野

利申：唔知喱個理論可唔可以用係bitcoin到

照你咁講咁其實所有既貨幣價值都係0
連黃金既價值都係0

成個貨幣體系就係建立係一個 ‘信’ 字上面

你係咪未見過人online game啲武器真係真金白銀炒到幾千上萬？

無人mine就唔會每10分鐘一個block

一直都講量子電腦一出 BTC就玩完
仲有人衝入去接火棒 真係救唔到了

重點係 A 幣 B 幣 C 幣一直數落去
其實可以有無限種幣

例如每年都有唔少記念版金幣銀幣出
咪一樣係限量咁出, 可能全球發行幾萬個咁
單純話限量邊有可能可以炒到上天

Bitcoin只係方便 d 污糟錢搵老襯洗白
可能呢個就係佢嘅價值所在

初初炒賣賺錢離場果 d 人咪嬴囉
咁而家果 d 兵器仲值幾多丫？

單純限量呢個 point 係不足以代表某樣野值幾多錢

講埋供求… 咁求嘅人為左乜野？
大家都係搏炒高套利 搵老襯幫自己接火棒

個difficulty會確保平均10分鐘一個block，除非係一個miner都無

天然鑽石夠無撚用啦
啲珠寶商咁把炮賣廣告賣到啲港女個個見到鑽石就腿張開咁咪有需求

用返game個例子，只要個game夠多人玩就有market，雖然未必sustainable。

fixed supply既貸款 真係適合社會去用？
以後應對經濟周期 完全冇貨幣政策可以做到

唔係好明貸款嘅意思，不過bitcoin始終唔係法定貨幣，如個有人可以隨意改supply嘅話認受性會好低，因為控制supply等於控制price

打錯 想講fixed supply既貨幣

哈哈唔緊要
自己覺得bitcoin無乜可能做到法定貨幣，所以當做medium of exchange 會好啲，原理上同易物易物/比cash無分別

成個post 得呢度答到

成班買bitcoin 的柒頭但連基本投資都未識？

就算而家減到得210 粒，但可以無限切割0.0000000000000001
其實即係無限溝稀

基金單位都仲話有指定每股分派利息

但如果有封頂一粒可以分割幾多 先真係有上限

衝出黎柒？

你以為自己買緊基金，有固定每單位派息？

話知你21 粒，如果可以無限切割，即係衰過股票無限供股配股

有無見過鬱金香爆完會彈返 又次次創新高？
佢呢啲說法btc全部一早捱過晒

實際上唔係50%多少少就得
你可以參考bitcoin cash vs bitcoin SV 個hash war

其實鑽石都無實際用途 都係比人打磨做飾物
拎去曬命

果樣實際用途係在乎人之間既信任 大家信果樣有價值 其實紙幣都係 大家信既原因 係因為有政府back up 所以你見d第三世界國家紙幣唔值錢 而美金咁值錢 咁高流動性 只不過係信美國政府

Bitcoin道理一樣 假設冇量子電腦出現take over 左51% 佢依然係咁安全/ 依然係稀有 仲可以咁方便比人攜帶/交易 仲要食左頭淡湯 最多人信任 所以有咁高流動性 後面只會愈黎愈多人加入。

唯有隱憂係會爆 其實真係量子電腦出現 令佢稀有性同安全性改變 咁就真係會收皮。

所以我自己更睇好ETH 因為有V神一直更新，同埋佢背後有智能合約 係真係有個實際用途係度 唔似bitcoin得個儲字